\PassOptionsToPackage{unicode=true}{hyperref} % options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
%
\documentclass[ignorenonframetext,]{beamer}
\usepackage{pgfpages}
\setbeamertemplate{caption}[numbered]
\setbeamertemplate{caption label separator}{: }
\setbeamercolor{caption name}{fg=normal text.fg}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
% Prevent slide breaks in the middle of a paragraph:
\widowpenalties 1 10000
\raggedbottom
\setbeamertemplate{part page}{
\centering
\begin{beamercolorbox}[sep=16pt,center]{part title}
  \usebeamerfont{part title}\insertpart\par
\end{beamercolorbox}
}
\setbeamertemplate{section page}{
\centering
\begin{beamercolorbox}[sep=12pt,center]{part title}
  \usebeamerfont{section title}\insertsection\par
\end{beamercolorbox}
}
\setbeamertemplate{subsection page}{
\centering
\begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{part title}
  \usebeamerfont{subsection title}\insertsubsection\par
\end{beamercolorbox}
}
\AtBeginPart{
  \frame{\partpage}
}
\AtBeginSection{
  \ifbibliography
  \else
    \frame{\sectionpage}
  \fi
}
\AtBeginSubsection{
  \frame{\subsectionpage}
}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provides euro and other symbols
\else % if luatex or xelatex
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage[]{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
            pdftitle={Untitled},
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\newif\ifbibliography
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}

% set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother


\title{Untitled}
\date{}

\begin{document}
\frame{\titlepage}

\begin{frame}{Sistema Ecobici}
\protect\hypertarget{sistema-ecobici}{}

\begin{itemize}
\item
  Sistema administrado por el gobierno de la CDMX, inició operaciones en
  el 2010 y actualmente cuenta con 480 estaciones y 6,800 bicicletas.
  Tiene alrededor de 170,000 usuarios registrados en 55 colonias de la
  CDMX, y abarca un área de 38 kilómetros cuadrados.
\item
  Alternativa de movilidad, con beneficios en salud, reducción de
  tráfico y contaminación. Se encuentra habilitado de las 5:00 a las
  00:30hrs.
\item
  Cuenta con un sistema de datos abiertos que permite bajar datos
  históricos a través de una API:\\
  \url{https://www.ecobici.cdmx.gob.mx/es/informacion-del-servicio/open-data}
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Introducción}
\protect\hypertarget{introduccion}{}

\includegraphics{prestentacion_tesis_files/figure-beamer/estaciones-1.pdf}
Las colonias con más viajes: (1) Amplicación Granada (2) Centro, (3)
Juárez, (4) Polanco, (5) Valle Norte, (6) Roma Norte.

\end{frame}

\begin{frame}{}
\protect\hypertarget{section}{}

\includegraphics{prestentacion_tesis_files/figure-beamer/capacity-1.pdf}

\end{frame}

\begin{frame}{}
\protect\hypertarget{section-1}{}

\includegraphics{prestentacion_tesis_files/figure-beamer/unnamed-chunk-1-1.pdf}
El número de viajes totales varía a lo largo del año, en el último año
parece hay una tendencia a la baja (quizás por la introducción de nuevos
competidores).

\end{frame}

\begin{frame}{Ecobici en Polanco}
\protect\hypertarget{ecobici-en-polanco}{}

\begin{itemize}
\item
  Para nuestro análisis se escogió la colonia Polanco (cuarta por número
  de viajes y segunda por número de estaciones) porque tiene una buena
  mezcla entre servicios (residencia, oficinas, turismo y comercio), es
  una zona cercana al centro, distancia corta entre estaciones, zona
  segura y muy concurrida.
\item
  Disponibilidad en todo momento de bicicletas y casillas para
  devolverlas determinan en gran medida la satisfacción de los usuarios
  con el sistema.
\item
  El objetivo de este trabajo es proponer un modelo para llevar el
  rebalanceo (reacomodo del inventario) de las bicicletas (pensando en
  realizar un rebalanceo estático entre 00:30 y 5:00 hrs)
\end{itemize}

\end{frame}

\end{document}
